%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Optimaliseren van schaalbaarheid en prestaties: Een diepgaande analyse van microservices en servicemesh in de dierenkliniekapplicatie}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Colin Callebert}
\email{Colin.Callebert@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{/}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Servicemesh, Microservices, Schaalbaarheid, Prestaties, Architectuur, $\lambda$-calculus}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Mijn voorstel behandelt de keuze tussen een monolithische architectuur en een microservices architectuur bij het ontwikkelen van bedrijfsapplicaties. In een monolithische architectuur wordt één applicatie gebruikt met een centrale codebase en infrastructuur, terwijl een microservices architectuur de functionaliteit opsplitst in kleinere, zelfstandige applicaties met elk hun eigen codebase en infrastructuur. De keuze tussen deze architecturen moet gebaseerd zijn op de specifieke behoeften van de applicatie en de bedrijfsdoelstellingen. Microservices kunnen de ontwikkelingstijd versnellen en de complexiteit verminderen, terwijl een monolithische architectuur beter geschikt kan zijn voor minder complexe applicaties met minder onderhoudsvereisten. Het implementeren van microservices vereist aandacht voor aspecten zoals load balancing, service discovery, netwerkbeveiliging en weerbaarheid om schaalbaarheid en prestaties te waarborgen. Servicemeshes, die deze uitdagingen aanpakken, dienen ook kort toegelicht te worden. Bij het opzetten van een servicemesh in bedrijfsapplicaties is het van cruciaal belang om architecturale overwegingen en best practices in acht te nemen, met als doel optimale schaalbaarheid en prestaties te garanderen. Het resultaat van dit onderzoek is een diepgaand begrip van de geschikte architectuurkeuze voor specifieke situaties, met concrete richtlijnen voor het succesvol implementeren van microservices en servicemeshes. Deze richtlijnen omvatten ook een verificatie van de bevindingen in de context van een case study, waarmee de relevantie van het onderzoek wordt benadrukt. Hierbij worden tevens voor- en nadelen van beide architecturen belicht, wat de doelgroep voorziet van uitgebreide keuzerichtlijnen om de applicatieontwikkeling en prestaties te optimaliseren.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}